**後藤真希**，東京都出身。[日本](../Page/日本.md "wikilink")[流行音樂](../Page/日本流行音樂.md "wikilink")[女歌手](../Page/女歌手.md "wikilink")，所屬唱片公司為日本[艾迴公司旗下的](../Page/愛貝克思.md "wikilink")[rhythm
zone](../Page/rhythm_zone.md "wikilink")。為偶像組合[早安少女組的原成員](../Page/早安少女組.md "wikilink")。

## 簡歷

  - 1999年

<!-- end list -->

  - 8月4日，在早安少女組第三期成員徵選中以壓倒性表現成為唯一獲選者出道，正式加入早安少女組，為第三期成員。
  - 9月9日，發行加入後首張單曲「LOVEマシーン」，公信榜連續3週第1，銷量達164萬張，是早安少女組首張百萬單曲，成為早安少女組名曲。
  - 10月24日，發表與[市井紗耶香和](../Page/市井紗耶香.md "wikilink")[保田圭組成](../Page/保田圭.md "wikilink")[小早安](../Page/小早安.md "wikilink")。
  - 11月24日，發行小早安首張單曲「ちょこっとLOVE」，再次成為百萬單曲。
  - 12月31日，以モーニング娘。身分出席「第50回NHK紅白歌合戦」

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - 4月，擔任東京電視台「」初代司會
  - 5月，出演電影ピンチランナー (危機跑者)
  - 12月31日，以モーニング娘。身分出席「第51回NHK紅白歌合戦」

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - 3月28日，推出首張個人單曲「愛のバカやろう」，奪下銷量榜No.1（同日為[濱崎步](../Page/濱崎步.md "wikilink")、[宇多田光唱片大戰](../Page/宇多田光.md "wikilink")），並創下[Oricon首次登場即No](../Page/Oricon.md "wikilink").1的最年少紀錄（15歲6個月）保持者。
  - 7～9月，連續劇『[醫家姊妹](../Page/醫家姊妹.md "wikilink")』（TBS系）中，演出4姊妹中最小的妹妹。
  - 12月31日，以モーニング娘。身分出席「第52回NHK紅白歌合戦」

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - 7月17日，發行畢業前最後一張單曲「Do it！Now」。
  - 9月23日，17歲生日這天於[橫濱體育館的](../Page/橫濱體育館.md "wikilink")[「モーニング娘。CONCERT
    TOUR 2002夏 “LOVE IS
    ALIVE\!”」](https://web.archive.org/web/20071226082643/http://www.up-front-works.jp/discography/zetima/29/v_28/index.html)演唱會中從早安畢業單飛。
  - 12月4日，發行與[松浦亞彌及](../Page/松浦亞彌.md "wikilink")[藤本美貴組成](../Page/藤本美貴.md "wikilink")[ごまっとう](../Page/ごまっとう.md "wikilink")，發行單曲「Shall
    we love?」
  - 12月18日，發行畢業後首張單曲「サン・トワ・マミー
    ／君といつまでも」，唱片發行也由從[Zetima轉到Piccolo](../Page/Zetima.md "wikilink")
    Town。

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - 2月5日，發行首張大碟「Go Making Gold」。
  - 2月5日至2月23日起，在東京及大阪舉行首個個人音樂劇「けん&メリーのメリケン粉オンステージ\!」。
  - 電影「青春ばかちん料理塾」初主演
  - 12月31日，首次以「後藤真希」名義出席「第54回NHK紅白歌合戦」

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - 1月21日，獲得國際寶飾展IJT（International Jewellery Tokyo）的女性10代部門賞
  - 10月，與[安倍夏美](../Page/安倍夏美.md "wikilink")、[松浦亞彌組成](../Page/松浦亞彌.md "wikilink")「[後浦なつみ](../Page/後浦なつみ.md "wikilink")」，並發行單曲「恋愛戦隊シツレンジャー」
  - 11月19日，獲得日本NAIL EXPO QUEEN 2004年歌手部門賞
  - 12月31日，以「後藤真希&松浦亜弥」出席「第55回NHK紅白歌合戦」

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - 大河劇「」出演（能子役）。
  - 1月10日，「110番の日」、擔任警視廳的一日通信指令站長的職務。
  - 10月，與[安倍夏美](../Page/安倍夏美.md "wikilink")、[松浦亞彌](../Page/松浦亞彌.md "wikilink")、[石川梨華組成](../Page/石川梨華.md "wikilink")「[DEF.DIVA](../Page/DEF.DIVA.md "wikilink")」，發行單曲「好きすぎて
    バカみたい」
  - 11月11日，參加在釜山社稷體育館內舉辦的「第二屆亞洲音樂聯歡會」（2nd Asia Song Festiva l）活動
  - 12月31日，以「DEF.DIVA」、「モーニング娘。ドリームチーム」身分出席「第56回NHK紅白歌合戦」

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - 2月，急性腸胃炎、舞台「ハロ☆プロ オンステージ！」（2月15～19日）休演。同月21日復歸。
  - 6月，舉辦「後藤真希シークレットライブ」
  - 9月，前往韓國和1200歌迷舉行活動，同時在韓国發售第一張精選專輯。
  - 11月，在韓國舉辦第一次的海外演唱會「GOTO MAKI LIVE TOUR 2006 G-Emotion in SEOUL」
  - 12月，[SanDisk廣告代言](../Page/SanDisk.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - 1月24日，「[早安少女組誕生10年紀念隊](../Page/早安少女組誕生10年紀念隊.md "wikilink")」結成，發行單曲『僕らが生きる
    MY ASIA』。
  - 3月13日，前往[北京](../Page/北京.md "wikilink")「日中 Super
    Live」演唱。（日中國交正常化35周年記念「日中文化・運動交流年」）
  - 4月11日，參加[日本首相官邸為](../Page/日本首相.md "wikilink")[中國國務院總理](../Page/中國國務院.md "wikilink")[溫家寶訪日舉辦的晚宴](../Page/溫家寶.md "wikilink")，在溫家寶和日本首相[安倍晉三等](../Page/安倍晉三.md "wikilink")80名政治家面前單獨演唱了『僕らが生きる
    MY ASIA』。
  - 4月24日～4月30日，第一次擔當「劇團 Senior Graffiti 的舞台昭和歌謡Theater『横須賀故事』」座長。
  - 5月26日，參加日本MTV所舉辦的「MTV MUSIC AWARDS JAPAN 2007」，並且擔當頒獎人。
  - 8月21日，參加在韓國所舉辦的「Mnet 20's Choice」頒獎典禮，獲得「Best J-Pop Star」賞。
  - 10月1日，公司以「因檔期無法出席」的原因宣布後藤真希會缺席Hello\! Project 2008 Winter。
  - 10月28日，在個人演唱會「後藤真希 LIVE TOUR 2007 G-EmotionII～How to use
    SEXY～」最終場，因弟弟[後藤祐樹的罪行](../Page/後藤祐樹.md "wikilink")（夥同兩名友人在東京江戸川某處工地竊取電纜而在10月20日被逮捕），而以「給成員添麻煩了」和「方向性的差異」為由從早安家族畢業。

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - 6月1日，移籍確定，唱片公司、經紀約完全轉移到[AVEX](../Page/AVEX.md "wikilink")
    Group，唱片約屬於艾迴旗下品牌Rhythm
    Zone（旗下有[倖田來未](../Page/倖田來未.md "wikilink")、[EXILE](../Page/EXILE.md "wikilink")、[m-flo等藝人](../Page/m-flo.md "wikilink")）
  - 6月22日，在AVEX股東大會股東限定LIVE上登場，演唱Whitney Houston的『Saving all my love for
    you』
  - 8月，24日「a-nation'08」大阪場演出，演唱了Diana King的『Shy Guy』及後藤本人作詞的『Hear
    me』；31日東京場演出

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - 1月5日，常態演出J-WAVE新廣播節目「SWEET BLACK Girls」
  - 1月21日，以「SWEET BLACK feat. MAKI
    GOTO」的名義，與芥川賞作家金原瞳合作，在日本手機網路上開始提供後藤真希作詞的新曲「fly
    away」的下載，並於官網公開PV全貌

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - 1月23日，後藤真希的母親後藤時子於江戸川區的三樓住家墜樓身亡。
  - 6月3日，後藤真希於東京澀谷舉行迷你演唱會，演唱新歌『寶石』、『EYES』等三首歌曲，向大眾正式宣告回歸歌壇，同日全新型態官網正式上線並發佈睽違已久的迷你專輯「ONE
    獨一無二」（以個人名義）將在2010年7月28日正式發行。

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - 1月12日，發行avex第二張迷你專輯「Gloria 榮耀讚歌」
  - 5月4日，發行avex第三張迷你專輯「LOVE 愛」
  - 6月，宣佈2012年1月退出演藝圈(何時復出未透露)，並發布將於年底舉辦睽違四年的個人巡迴演唱會
  - 10月17日，創立510小時，個人限定官方部落格
  - 11月2日，發行avex首張原創專輯「愛語(VOICE)」
  - 12月4日，於千葉市幕張展覽館，舉行暫停演藝活動前的最後單獨演唱會「G-Emotion FINAL ～for you～」

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - 3月7日，於日本發行演唱會紀錄DVD「G-Emotion FINAL ～for you～」
  - 3月10日，睽違已久再度站上早安舞台，參加於東京武道館舉辦之「夢幻早安少女組。第一章終幕
    勇者們、集合吧」演唱會，與吉澤瞳和保田圭演唱「ちょこっとLOVE」、「BABY\!恋にKNOCK
    OUT\!」以及早安時期的名曲「ザ☆ピ\~ス\!」，此場活動為後藤真希一日限定復出。

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - 4月28日，開設新的官方Blog「後藤真希的Blog G-motion\[1\]。」
  - 6月16日，於個人官方Blog宣布將擔任女性雜誌「Alifis」的首席監督，歷經2年後再度重回演藝圈活動\[2\]。
  - 6月18日，披露將參與6月26日的「TV東京音樂祭」，首次回歸音樂節目\[3\]。
  - 7月，結婚\[4\]。

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - 12月7日，誕下女兒。\[5\]

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - 10月30日，宣佈再度懷孕五個月。\[6\]

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - 3月24日 6點14分，誕下兒子。\[7\]

<!-- end list -->

  - 2019年

<!-- end list -->

  - 3月，被週刊文春揭露外遇，她隨後坦承確實與前男友發生性關係。\[8\]

## 人物

[音樂製作人](../Page/音樂製作人.md "wikilink")[淳君曾評價後藤真希擁有穩定的歌唱技巧和優良的自我表現能力](../Page/淳君.md "wikilink")，外型和歌唱實力均不同於眾，期待度很高。

家中有兩個姐姐和一個弟弟(後藤祐樹)。

## 團體經歷

  - 團體

<!-- end list -->

  - 1999年至2002年 - [早安少女組](../Page/早安少女組.md "wikilink")
  - 1999年至2002年 - [小早安](../Page/小早安.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 限定組合

<!-- end list -->

  - 2002年 - ごまっとう
  - 2004年 - 後浦なつみ
  - 2005年 - DEF.DIVA
  - 2007年 - モーニング娘。誕生10年記念隊

<!-- end list -->

  - 洗牌團體

<!-- end list -->

  - 2000年 - あか組4
  - 2001年 - 7人祭
  - 2002年 - セクシー8
  - 2004年 - H.P.オールスターズ

## 音樂作品

### 個人

#### 單曲

  - 2001年
      - 3月28日 - 1st 愛のバカやろう
      - 9月19日 - 2nd 溢れちゃう...BE IN LOVE
  - 2002年
      - 5月9日 - 3rd 手を握って歩きたい
      - 8月21日 - 4th やる気！It's easy
      - 12月18日 - 5th サン・トワ・マミー ／君といつまでも
  - 2003年
      - 3月19日 - 6th うわさのSEXY GUY
      - 6月18日 - 7th スクランブル
      - 8月27日 - 8th 抱いてよ！PLEASE GO ON
      - 11月27日 - 9th 原色GAL 派手に行くべ\!
  - 2004年
      - 3月17日 - 10th サヨナラのLOVE SONG
      - 7月7日 - 11th 橫濱蜃気樓
      - 11月17日 - 12th さよなら「友達にはなりたくないの」
  - 2005年
      - 7月6日 - 13th スッピンと淚。
  - 2006年
      - 1月25日 - 14th 今にきっと…In My LIFE
      - 6月7日 - 15th ガラスのパンプス
      - 10月11日 - 16th SOME BOYS\! TOUCH
  - 2007年
      - 4月11日 - 17th シークレット

### 專輯銷量

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>資訊</p></th>
<th><p><a href="../Page/Oricon.md" title="wikilink">Oricon週榜排行</a></p></th>
<th><p>首週銷量</p></th>
<th><p>累積銷量</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2003</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/マッキングGold①.md" title="wikilink">マッキングGold①</a></strong></p>
<ul>
<li>發行日期：2003年2月5日</li>
</ul></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>75,465</p></td>
<td><p>104,999</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/②ペイント_イット_ゴールド.md" title="wikilink">②ペイント イット ゴールド</a></strong></p>
<ul>
<li>發行日期：2004年1月24日</li>
</ul></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>39,724</p></td>
<td><p>52,040</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/3rd_ステーション.md" title="wikilink">3rd ステーション</a></strong></p>
<ul>
<li>發行日期：2005年2月23日</li>
</ul></td>
<td><p>11</p></td>
<td><p>26,150</p></td>
<td><p>32,356</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/後藤真希_プレミアムベスト(1).md" title="wikilink">後藤真希 プレミアムベスト(1)</a></strong></p>
<ul>
<li>發行日期：2005年12月15日</li>
</ul></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p>22,470</p></td>
<td><p>29,627</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/How_to_Use_Sexy.md" title="wikilink">How to Use Sexy</a></strong></p>
<ul>
<li>發行日期：2007年9月19日</li>
</ul></td>
<td><p>18</p></td>
<td><p>11,727</p></td>
<td><p>14,996</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/Sweet_Black.md" title="wikilink">Sweet Black</a> '''(迷你專輯)</p>
<ul>
<li>發行日期：2009年9月16日</li>
</ul></td>
<td><p>26</p></td>
<td><p>5,630</p></td>
<td><p>7,019</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/ONE.md" title="wikilink">ONE</a> '''(迷你專輯)</p>
<ul>
<li>發行日期：2010年6月28日</li>
</ul></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p>11,547</p></td>
<td><p>14,445</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/Maki_Goto_Complete_Best_Album_2001-2007_(Singles_&amp;_Rare_Tracks).md" title="wikilink">Maki Goto Complete Best Album 2001-2007 (Singles &amp; Rare Tracks)</a></strong></p>
<ul>
<li>發行日期：2010年9月22日</li>
</ul></td>
<td><p>74</p></td>
<td><p>1,920</p></td>
<td><p>2,357</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/Gloria.md" title="wikilink">Gloria</a> '''(迷你專輯)</p>
<ul>
<li>發行日期：2011年1月12日</li>
</ul></td>
<td><p>22</p></td>
<td><p>7,166</p></td>
<td><p>9,046</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>'''<a href="../Page/Love.md" title="wikilink">Love</a> '''(迷你專輯)</p>
<ul>
<li>發行日期：2011年5月5日</li>
</ul></td>
<td><p>17</p></td>
<td><p>4,630</p></td>
<td><p>5,693</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/愛言葉(VOICE).md" title="wikilink">愛言葉(VOICE)</a></strong></p>
<ul>
<li>發行日期：2011年11月2日</li>
</ul></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>299,999</p></td>
<td><p>1,009,999</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 專輯

  - 2003年2月5日 - マッキングGOLD①
  - 2004年1月28日 - ②ペイント イット ゴールド
  - 2005年2月23日 - 3rd ステーション
  - 2005年12月14日 - 後藤真希 プレミアムベスト(1)（精選專輯）
  - 2007年9月19日 - How to use SEXY
  - 2010年9月22日 - COMPLETE BEST ALBUM 2001-2007 〜Singles & Rare
    Tracks〜（精選專輯）
  - 2011年11月2日 - 愛言葉(VOICE)

#### 迷你專輯

  - 2009年9月16日 - 甜蜜黑潮 SWEET BLACK feat. MAKI GOTO
  - 2010年7月28日 - avex首張迷你專輯「ONE 獨一無二」
  - 2011年1月12日 - avex第二張迷你專輯「Gloria 榮耀讚歌」
  - 2011年5月 4日 - avex第三張迷你專輯「LOVE 愛」

#### 其他的收錄

  - 2009年2月18日 - Golden LUV feat月 MAKI GOTO / ravex
  - 2009年4月8日 - Fly Away House Nation Mix / HOUSE NATION
  - 2009年7月29日 - CRAZY IN LOVE / DJ MAYUMI feat月MAKI GOTO with
    FALCO＆SHINO

#### 演唱會映像

  - 2003年2月26日 FOLK SONGS 3 LIVE
  - 2003年7月24日 後藤真希ファーストコンサートツアー2003春～ゴー\!マッキングGOLD～
  - 2004年2月25日 コンサートツアー2003秋 セクシー！マッキングGOLD
  - 2004年9月15日 後藤真希コンサートツアー2004春～真金色に塗っちゃえ！～
  - 2005年1月26日 後藤真希コンサートツアー2004秋 あゝ真希の調べ
  - 2005年8月3日 後浦なつみコンサートツアー2005春｢トライアングルエナジー｣
  - 2006年1月18日 後藤真希コンサートツアー2005秋～はたち～
  - 2006年7月5日 ハロ☆プロ パーティ～！2006 ～後藤真希キャプテン公演～
  - 2006年10月11日 Maki Goto SECRET LIVE at STUDIO COAST
  - 2007年2月21日 後藤真希 LIVE TOUR 2006～G-Emotion～
  - 2007年4月25日 ハロ☆プロ オンステージ！2007『Rockですよ！』
  - 2007年11月28日 後藤真希 LIVE TOUR 2007 G-EmotionII～How to use SEXY～
  - 2008年11月26日 「a-nation'08～avex ALL CAST SPECIAL LIVE～」收錄歌曲：後藤真希 Hear
    me
  - 2009年11月18日 「a-nation'09 BEST HIT LIVE」收錄歌曲：後藤真希 Candy

### 團體

  - 早安少女組時期

<!-- end list -->

  - 1999年9月9日 - 07th LOVEマシーン《戀愛機器》
  - 2000年1月26日 - 08th 恋のダンスサイト《戀愛熱舞站》
  - 2000年5月17日 - 09th ハッピーサマーウェディング《快樂夏日婚禮》
  - 2000年9月6日 - 10th I WISH
  - 2000年12月13日 - 11th 恋愛レボリューション21《戀愛革命21》
  - 2001年7月25日 - 12th ザ☆ピ～ス\!《The☆Peace\!》
  - 2001年10月31日 - 13th Mr月Moonlight～愛のビッグバンド～《Mr月 Moonlight\~愛的Big
    Band\~》
  - 2002年2月20日 - 14th そうだ\! We're ALIVE《是的\! We're ALIVE》
  - 2002年7月24日 - 15th Do It\! Now

<!-- end list -->

  - 小早安

<!-- end list -->

  - 1999年11月25日 プッチモニ - ちょこっとLOVE
  - 2000年7月26日 プッチモニ - 青春時代 1.2.3\!
  - 2001年2月28日 プッチモニ - BABY\! 恋にKNOCK OUT\!
  - 2001年11月14日 プッチモニ - ぴったりしたいX'mas\!

<!-- end list -->

  - 洗牌團體

<!-- end list -->

  - 2000年3月8日 あか組4 - 赤い日記帳
  - 2001年7月4日 7人祭 - サマーれげぇ\!レインボー
  - 2002年7月3日 セクシー8 - 幸せですか?
  - 2004年12月1日 H.P.オールスターズ - ALL FOR ONE & ONE FOR ALL\!

<!-- end list -->

  - 限定組合

<!-- end list -->

  - 2002年11月20日 ごまっとう - SHALL WE LOVE?
  - 2004年10月6日 後浦なつみ - 恋愛戦隊シツレンジャー
  - 2005年10月19日 DEF月DIVA - 好きすぎて バカみたい
  - 2007年1月24日 早安少女組｡誕生10年記念隊 - 僕らが生きる MY ASIA
  - 2007年8月8日 早安少女組｡誕生10年記念隊 - 愛しき悪友（とも）へ

## 其他演藝相關

### 日劇

  - 2001年 [醫家姊妹](../Page/醫家姊妹.md "wikilink")
  - 2002年 [伊豆的踊子](../Page/伊豆的踊子.md "wikilink")
  - 2002年 年輕爸爸
  - 2003年 Ｒ·Ｐ·Ｇ
  - 2005年 [義經](../Page/義經_\(大河劇\).md "wikilink")

### 電影

  - 2000年 ピンチランナー
  - 2002年 ナマタマゴ
  - 2002年 仔犬ダンの物語
  - 2003年 青春ばかちん料理塾
  - 2004年 Promise Land～クローバーズの大冒険～
  - 2006年 手指/指(Matsumoto Seicho Special: Yubi)

### 音樂劇

  - 2001年 - LOVEセンチュリー～夢はみなけりゃ始まらない～
  - 2002年 - モーニング・タウン
  - 2003年 - けん&メリーのメリケン粉オンステージ\!
  - 2004年 - サヨナラのLOVE SONG
  - 2007年 - 劇団シニアグラフィティ第4回公演 ハロプロ篇 後藤真希座長公演～昭和歌謡シアター 『横須賀ストーリー』～

### 寫真集

  - 2001年11月1日 後藤真希写真集「後藤真希」（ワニブックス）
  - 2003年3月21日 後藤真希写真集「maki」（ワニブックス）
  - 2003年6月1日 後藤真希BOX入り写真集 「more maki」（ワニブックス）
  - 2004年4月25日 後藤真希写真集「PRISM」（ワニブックス）
  - 2004年7月22日 アロハロ\!後藤真希写真集（角川書店）
  - 2005年4月26日 後藤真希写真集「Dear…」（ワニブックス）
  - 2006年8月21日 後藤真希写真集「FOXY FUNGO」（ワニブックス）
  - 2011年11月27日 後藤真希写真集「go to natura...」（ワニブックス）

<!-- end list -->

  - 演唱會寫真集

<!-- end list -->

  - 2003年9月30日 後藤真希 in Hello\! Project2003夏（竹書房）
  - 2003年8月13日「青春ばかちん料理塾」&「17才～旅立ちのふたり」ビジュアルブック（講談社）
  - 2004年3月13日 後藤真希 in Hello\! Project 2004 Winter（竹書房）
  - 2004年6月30日 Maki Goto Photobook Concert Tour '04 Spring
    ～真金色に塗っちゃえ\!～（竹書房）
  - 2004年9月29日 後藤真希 in Hello\! Project 2004 summer（竹書房）
  - 2005年7月6日 後浦なつみライブ写真集「TRIANGLE ENERGY」（竹書房）
  - 2005年10月27日 後藤真希+メロン記念日
    Hello\!Project2005夏の歌謡ショー―05’セレクション\!コレクション\!（大誠社）
  - 2006年4月7日 後藤真希&松浦亜弥 Hello\! Project 2006 Winter 全員集go\!（竹書房）

## 參考文獻

## 外部連結

  - [後藤真希官方網站](http://makigoto.tv/)

  - [J-WAVE SWEET BLACK GIRLS](http://www.j-wave.co.jp/blog/sweetblack/)

  - [後藤真希的Blog G-motion](http://ameblo.jp/gotomaki-923/)

  -
[Category:早安少女組。成員](../Category/早安少女組。成員.md "wikilink")
[Category:日本女歌手](../Category/日本女歌手.md "wikilink")
[Category:日本流行音樂歌手](../Category/日本流行音樂歌手.md "wikilink")
[Category:1985年出生](../Category/1985年出生.md "wikilink")
[Category:東京都出身人物](../Category/東京都出身人物.md "wikilink")
[Category:Hello\! Project](../Category/Hello!_Project.md "wikilink")
[Category:愛貝克思集團藝人](../Category/愛貝克思集團藝人.md "wikilink")
[Category:日本女性偶像](../Category/日本女性偶像.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.  [後藤真希初為人母誕B女](http://hk.apple.nextmedia.com/enews/realtime/20151208/54513477)
6.  [後藤真希宣佈懷第二胎](http://hk.apple.nextmedia.com/entertainment/art/20161101/19818300)
7.  \[<https://star.ettoday.net/news/891973?t=%E5%BE%8C%E8%97%A4%E7%9C%9F%E5%B8%8C%E7%AC%AC2%E8%83%8E%E7%94%9F%E4%BA%86%EF%BC%81%E3%80%80%E3%80%8C%E5%85%92%E5%AD%90%E6%8A%93%E8%80%B3%E6%9C%B5%E3%80%8D%E8%90%8C%E7%85%A7%E6%9B%9D%E5%85%89>
    後藤真希第2胎生了！「兒子抓耳朵」萌照曝光
8.  [後藤真希認背夫偷食舊愛](https://ol.mingpao.com/ldy/showbiz/news/20190314/1552502558946/%E5%BE%8C%E8%97%A4%E7%9C%9F%E5%B8%8C%E8%AA%8D%E8%83%8C%E5%A4%AB%E5%81%B7%E9%A3%9F%E8%88%8A%E6%84%9B)